\documentclass[a4paper,twoside,12pt]{article}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[top=2cm, bottom=4cm, left=3cm, right=3cm]{geometry}
\usepackage[french,boxed,vlined,ruled]{algorithm2e}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{tikz}
\usepackage{longtable}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\tikzset{every picture/.style={execute at begin picture={\shorthandoff{:;!?};}}}
\newtheorem{definition}{D\'efinition}

\begin{document}
\setcounter{tocdepth}{2}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{subsubsection}.}
\input{./input/title2.tex}

\part{Charges}
R\'{e}sum\'{e} : L'objectif de ce projet est de mettre en place un syst\`{e}me permettant de simuler l'\'{e}vacuation de b\^{a}timents dont les structures seront pass\'{e}e en param\`{e}tre.
Ainsi, nous pourront \'{e}tudier le temps n\'{e}cessaire \`{a} l'\'{e}vacuation tout en modifiant certains param\`{e}tres.
La simulation se voudra la plus proche possible de la r\'{e}alit\'{e} : il pourra y avoir des interractions entre les personnes, des prises de d\'{e}cisions et des ph\'{e}nom\`{e}nes de foule.
\\

Plus en d\'{e}tails, voici les points cl\'{e} qu'il faudra impl\'{e}menter :
\begin{itemize}
\item Conception d'un format g\'{e}n\'{e}rique de type XML pour repr\'{e}senter les b\^{a}timents
\item Visualisation simplifi\'{e}e et en temps r\'{e}el de l'\'{e}vacuation 
\item Prise en compte de certains ph\'{e}nom\`{e}nes psychologiques et sociaux : mouvement de foule, panique, prise de d\'{e}cisions collective
\item Collecte de statistiques\\
\end{itemize}


\part{Choix}
Afin de se rapprocher au mieux de la r\'{e}alit\'{e}, nous utiliseront un syst\`{e}me multi-agent continu. Chaque personne sera repr\'{e}sent\'{e}e par un agent.
Cet agent poss\`{e}dera sa propre base de connaissances (BDI), pourra percevoir son environnement et interragir en temps r\'{e}el avec les autres agents.
Ainsi nous pourrons facilement impl\'{e}menter les ph\'{e}nom\`{e}nes collectifs tels que les mouvements de foule, la panique, etc.\\


Nous avons choisi d'impl\'{e}menter ce syst\`{e}me multi-agent via le langage Java. C'est un langage orient\'{e} objet que nous maitrisons, il sera pratique pour travailler sur un projet de taille cons\'{e}quente.
Nos recherches d'une librairie bas\'{e}e sur un syst\`{e}me multi-agent continu avec un affichage nous ont amen\'{e} \`{a} choisir MASON.
C'est une librairie libre de droits, sa cr\'{e}ation s'est faite durant un projet universitaire en 2003 et la librairie est toujours maintenant \`{a} jour par la communaut\'{e}.
Elle comporte \'{e}galement une documentation tr\`{e}s compl\`{e}te avec des exemples qui correspondent \`{a} nos attentes.

\clearpage

\part{Diagramme de Gantt}
\includegraphics[scale=0.5]{./image/gantt.png}


\end{document}